bbc評史上10大英超Gk

迪基亞第5

輸比舒米高,施文,雲達沙有咩問題

David James之前係利
每次角球都驚到仆街
佢都有第十

冇kepa?

其實講實力，舒米高點夠雲達沙，斯治同迪基亞

頭三都好合理

不過我會擺cech 第一

痴撚線
積斯基拿倫都無

佢d失誤咁多

曼聯

即係咁多年英超得4個上得大場面

因為打得耐所以多clean sheet

基雲踢大會一定有前5，仲勁過迪基亞

咩邏輯

DDG老幾呀

佢勁既時間唔夠長姐

bbc計全職業生涯, 你就剩係識睇呢兩季

你都係躝返去貼新浪文算啦

舒米高其實都有炸彈嘅時候
尤其臨退休喺維拉、曼城嗰陣

如果劑計高鋒嗰陣嘅，咁點解拉爾拿會無份但james有

given 真係有d 料

比起其他係強隊個d, 根本個後防都幫你頂哂，clean sheet 率一定高
但當然top4 真係好堅

唔識串

咁舒米高係勁既, 李城都拎到冠喎
佢坐陣後面都算功不可沒la

施治阿記時代都弱左好多

但係人地高峰期同穩定性的確 長好多

高峰打曼個陣都多啦

我覺得大細都值得入頭十

bbc講嗰個係佢老豆

當年係曼城好地地，一個唔該比祖赫特踢走咗真係on99
雖然佢都踢走舒米高

老豆教仔，都算有關

Where is卡利奧斯

巴夫斯連拿差過JAMES咩

你又想點

利迷表示舒米高係垃圾

舒米高說：「你不能否認利物浦配得上贏得聯賽冠軍，看看他們今季的成績，已經領先25分了！所以他們真的會很難過，但你必須完成今季、必須贏得今季冠軍，才能說你是2019-20賽季的英超冠軍。」

「如果你是利物浦球員，你能確定冠軍已經百分百落在你的手中了嗎？在比利時，聯賽把冠軍提前授予了布魯日球會，而這真的是我們想要贏得冠軍的方式嗎？如果我是利物浦球員，我也無法保證自己已經提前奪冠，即使我已經領先25分。」

Joe hart值得有頭10

Cech
P. Schmeichel
Seaman
Van der sar
De Gea
Reina
Joe Hart
Given
Lehmann
Alisson 或者 ederson

top 10 應該係咁

猴活都係勁過沾屎啦

十年英超迷表示施治被嚴重高估左
佢全盛只係屈隊友/踢法
佢班top後衛令佢一場波都掂唔到十下波

Joe hart?

佢全盛時期係車仔泊巴士時期

舒華沙都唔差喎

ching 你應該近幾年先睇波
講緊老豆 wo

Buffon?

Sor英超

頭3都無乜質疑架啦 但Given我覺得值得排高D

巴西孖寶就值得再觀察下先 你評史上 但呢兩丁友都唔係打左好多季 以前都好多龍後期就開始膠化

Keeper最重要係穩定 Seaman James 呢D神經刀 你好難擺上神台喎 你一季好波但好似卡里奧斯咁發一場世紀波瘟就夠你出局啦

迪基亞同曼聯好多球員一樣

唔知點解越踢越霉

2，3年前 真係世一來

睇返阿記條後防
冇施治輸左十世啦
但當年車仔後防龍門都好強

當年Joe hart都勁
又年輕又係英人
曼城放given都正路
Given打找卡素果陣都好勁

不話冇施路頓/侯活既

爆頭前直頭爭世一

所以打中文

乜能

冇joe hart?

假膠

當年佢係同聖卡斯比較，英超top2合理
有段時間佢做埋隊長角色指揮後防企位
有一定指揮能力，仲可以帶住車仔同摩佬反面

我睇到笑左出聲
舒米高相隔20年再囉英超就真係癲

佢靠反應搵食, 咁多年長傳/指揮/控場都無進步過
根本唔識得lead住防線

Ederson乜都輸少少比Alisson

Robert Green 值得入吧

12年歐聯無佢一早已經收咗皮

假膠定年紀細？

廢老恥笑廢青....

卡斯柏舒米高都無
淨係帶李城拎都拍得住佢老豆啦

基雲踢過鏝啦，仲要畀個𡃁仔搶咗正選

Seaman未老時都穩定架，james就一出道神經刀老左就穩定d但無左神救，基雲我都覺絕對值得更高位置。巴西龍計往積就大部份都係得2-3年好波....

單計龍門全盛年代
大佬 施治前面係歷史級後防
仲要場場1比0就收工
咁緊係場場穩定cs啦
轉場去阿仙奴同班炸彈人做隊友咪見真章囉

相反
迪基亞早兩三年同d咩豬西隊友踢?
場場十幾撲救

佢老豆5次英超, 3次足總杯,1次歐聯, 點拍得住呀

咁呢個係真

施文加後防4老果陣都仲還可以 但最後果2-3年個印象真係麻麻 可能早D退好D

James佢踢Portsmouth果陣都覺得只係中上囉 偶爾一下半下失誤咁

其實如果咁計 古迪仙尼都應該有一席 不過可能星味唔夠啦 再加Cech藍橋第一門神個形象太出

有占士都無祖赫特

做過波台三連星，已經無悔了

joe hart果陣又後生又勁唔用佢先on99

佢廢老嚟

艾達臣overrated

你都幾搞笑 迪基亞D傻9隊友點樣可以令佢控5秒波再省中人地個前鋒彈入網

施治D隊友係勁 但邊個世界級鋼門會踢護級隊 (除左雲達沙) 迪基亞踢西班牙果陣條防線又廢? 咪又係會柒下柒下咁

有咩好笑?

盲?第一句咪講只計全盛期

列文邊只第8

施文穩定到40
古仔轉會踢多幾年正選就生涯好唔同仲有意大利踢隨時捧左世界盃

唔聲唔聲 毒撚咁
鬚又留得核突

老友你睇多兩年波先啦

腦? 迪基亞宜家算係老年期定係青春期? 定係每個龍門只係比較最勁果兩季?

迪基亞咁既穩定度拎出黎柒咩

阿仙奴2/10，爺爺又贏

基雲可以係一場輸5-0既比賽做man of the match

巴夫斯廢到仆街
屙蛋 甩手 以為越位唔守
數之不盡

舒米高仔都入唔到頭十
無嘢下話

Joe hart嗰陣真係勁喎。。。
係之後雪一輪雪到硬咗先廢晒

都唔關雪事 係佢30歲之後次次都失左下角地波

施文被笠死之後就一蹶不振

大球會需要全場一個神救零失球既門將
而唔係10球救8球2球輸隊友

施文都叫神經刀
英國球迷尊稱佢做safe hands

咁一般球迷會覺得，基雲好地地發揮正常
無啦啦搵個借咗出去嘅後生仔返黎頂走個正選門將
係會有質疑，咁文仔眼光好我都寫服字比佢

同樣舒米高好地地，曉士買基雲返黎我都唔鍾意一樣
不過基雲表現好又無話可說

呢個仲好笑

睇多十年波舒米高都都唔會復出

計埋save%俾你

高估？
首先抹走喺阿仙奴嗰陣先，佢喺車嗰陣真心穩

佢爆頭後真係唔同晒，不過代表作反而係爆頭後歐聯決賽對拜

Top 10一定有佢份囉

比我揀top 10（不分先後）

施文 （阿仙奴）
大舒米高 （曼聯）
施治 （車路士）
基雲 （紐卡素）
拉爾拿 （利物浦）
Jaaskelainen （保頓）
Joe hart （曼城）
費度 （布力般）
馬田（水晶宮、列斯）
雲達沙 （富咸、曼聯）

另外有幾個差少少：
艾利臣（利） （未夠耐，上唔到住）
迪基亞（曼） （近期表現。。。）
Lloris （熱刺）（大傷完唔知會點）

痴撚線話cech係因為後防勁個班有冇睇波
當年捧歐聯對巴塞拜仁救左幾多球

古迪仙尼最慘係仲半高鋒嗰陣比施治搶咗個位，無施治，佢嗰陣仲起碼fit 多3-4年

之後雪到硬晒，到熱刺時已廢

艾達臣第7先最有問題

好龍門，會令後防實力提升

咪係，佢成世人係世界盃柒左一獲,仲要其實係細哨笠得靚
果年施文都諗住退休, 係英格蘭d龍廢, 佢先焗住踢埋最後一屆, 博攞埋世界盃

意大利佢點會上到位，有保方頂撚住
做呀二都未到佢

人哋講幾季你又淨係講一場有邊個球員未派過膠

嗰場無佢實輸過雙位數

撲波勁嘅，係柒嘢真係太柒太代表性

06世界杯救完十二碼食波餅

後期真係。。。佢早2年退休地位一定好好多

06年後備係peruzzi同amelia

06有救過12碼咩

終於有人講費度, 呢個真係勁, 雲尼斯杜萊單刀可以畀佢封到冇位射

Peruzzi勁喎（嗰陣踢國米？定拉素？）

Sorry , 04歐國黎

唔覺
2003 fa cup 4強 無睇過?

個時睇好千年老二泰萊上位，點知雲加季尾都係用番佢 我仲屌雲加 點知直播睇到o左咀
之後又有列文 最重要艾蒙
taylor灰左走人 點知去villa又做Sorensen Carson freidel後備 咁就坐左成世

個球比細唷笠死我覺得係細唷射得靚咁解

06一球都撲唔到
反而法4強 決賽都係靠12碼先入到波
利申: 法包

施文勁係邊 得個英撚名 同老舒比差好遠

一早話左做鋼龍 最重要係穩定

迪基亞點解叫迪迪仔你地心照啦 甩手附琵琶多到數唔到啦 夠出球王片呀 佢腳既反應快係真既 但唔足夠成為一個殿堂級keeper

占士呢啲神經刀都上榜

拉素
但都年紀大啦
98年原本係佢守 但傷左

穩定性極高
有佢保住後方好放心

睇埋佢個孫出場

係這個舒米高

當年唔係曼迷都好多人鐘意佢

Stuart Taylor ？
臨尾去修頓打咗兩年working holiday

你睇呢啲片個個都變廢龍
ddg救全家嗰幾季反應同撲救無乜得輸, 呢兩季就真係差啲

佢係衰無領導同指揮力, 長傳成日唔知斬去邊, 咁多年都無進步
最多叫一個勁龍, 有排都未去到殿堂級

望下個榜啲龍門
Kepa行埋一二邊啦
專心爭Top 10 Manager

joe hart冇top 10?

佢接完波反擊可以徒手扔波去中場

斯文踢到成40歲都算係咁，係最尾兩三年明顯高峰已過，體能回落，落地救地波明顯慢過後生仔。

列文，占士依啲就真係上唔到大場面，時不時就發波瘟。

積士基拿倫同費度冇踢大會又冇咩盃，排依啲top 10實輸蝕。

90 年代時好似唔多人用手扔到中場。

咁你可以search下cech v.d.sar schmeichel有冇呢D片剪到出黎先

係人都會犯錯 個個都會派膠 但佢真係太多 佢反應係好快 對腳真係J死人 但始終咁多年解決唔到穩定性個問題就注定上唔到神台了

白痴仔 睇十年八年波就收聲啦
Cech最撚勁果時同保方卡斯齊名 你出左世未呀

而家啲人係叫舒米高及卡斯柏舒米高，定係舒米高及舒米高老豆?
就咁叫朗拿度係指邊個?
會唔會叫布斯基斯個仔?

利申：玩CM3用過布斯基斯打龍

嗰陣唔興掛, 計手力全盛紐亞應該仲癲

睇吓你點樣界定 "實力" 呢一樣野.

唔好講佢反應, 或者彈跳能力. 舒米高 (19000時期) 有一樣 雲達沙，斯治同迪基亞 冇嘅 係 "氣場". 事實上佢嘅年代有好多 世界一級前鋒 / 射手 都承認過 面對着 舒米高 有 "壓力". 其實好多漫畫都有描述過呢一種感覺, 某啲人做龍門嘅時候你覺得 個龍門好似細咗.

用而家打機 terms 佢就係可以 Nerf 人哋射手.

所以你話佢實力係咪真係咁高我就唔識答, 某程度上我覺得而家好多龍門都可能勁過佢, 但係整到射手對住佢怯場已經贏咗一半.

02年世界盃個球 佢個企位教埋細哨點射咁濟

佢都上得 巴夫斯得上得啦

以前保頓個 積斯基連倫 同布力般個 費度， 點都好過 沾屎，仲未計 舒華沙……

係 佢最出名星字型防守 嚇撚到對面前鋒單刀都腳軟

巴夫斯真係一擔擔
應該揀費度

btw 有啲神救龍，其實係自己整出黎
好似侯活企位柒又唔高，其他人正正常常都救到之後佢黎個10分動作撲救
以為得佢救到咁款

基雲冇第5都有第6啦
當時場場carry成條防線

joe hart都應該排先過james啦

冇卡利奧斯已經可以唔洗睇

如果施治冇爆頭
可能可以同卡斯保方爭世一
不過出身係捷克已經輸左一半

阿記係大戶有3個

咁都有第5仲想點

獌都有3隻

咁難都射得入 第1都唔過份

曼迷表示有第5已經賺左
係樓主條attention seeker打出黎引多啲人入黎屌咁解

捷克佢都見証過黃金一代

巴路士 真高拿 史米沙
尼維特 加拉鍚 普波斯基 (仲有貝加同尼維特反面)
後都有贊古盧夫斯基 烏化奴斯 膠拉

雲達沙勁就勁在細水長流得嚟得閒又會畀到驚喜你

憑咩？

馬田都無人講啦可能太耐啦

嗰陣由頭到尾比施文騎住

強如保方都會有蝦碌場面啦
龍門柒一鑊就會畀人記一世

見到GIVEN 都有人賞識好感動
佢係紐記打得好好, 係球會配唔上佢

基雲可以再高啲

卡斯柏都無

Joe Hart如果唔係俾羅馬射爆左下角，再累積幾年應該係top6-10

點解雲達沙當年會去富咸

Given

作為紐迷都覺得球隊辜負咗佢 雪糕筒都無 直情放幾個炸彈俾佢

占士後期好返啲，不過最黑人憎係好多時失波都仲笑笑口，好似唔care咁。

頭10未必有，但係應該都近

最強敵人巴布爾

都唔止一場
迪基亞啱啱嚟英超都派好多膠
係之後兩三季屈反應好多神救
呢兩年反應慢咗現晒型
好唔穩定

迪基亞啲柒真係柒得太深刻，啲彈琵琶、滴滴仔實在太經典

佢fit嗰兩季真係幾勁，可惜之後又神經返。

舒米高都有球可以拍得上呢個

迪基亞算係勁龍
但真係未去到咩世一龍門
殿堂級龍門級數

其實迪基亞真係差啲野
佢反應可能係120% 最勁

但高空波，領導力，出迎，手鎚，救12碼都差過其他一線keeper 好多

你估係而家既鏝咩，果陣先係開頭，仲要佢果陣都老啦

柒嗰下有幾經典同乜時間柒啫。

卡里奧斯嗰種真係記一世㗎，聯賽贏人幾球先柒就少人記得。

對上一次英超救到12碼應該係8-2

紐記真係好多好球員
但球會真係一路都比人屌

Lloris 唔掂啦﹐救唔到既波救唔到，要救到既波佢又唔一定救到
最慘係間中又會柒兩下

保方係柒到搞到隊波出局
一早退休咪好囉
宜家搞到成個廢老咁

Ederson 都有前10
不如pickford啦

Robert仔 堅正

施文好撚勁啵

成世上陣左70場聯賽

Joe hart 都起碼叫有勁過

保方上位, 咁o岩冇大會要換龍, 佢又唔想做no.2, 真係時也命也

睇佢收尾個幾年踢阿就知冇高估

個人覺得cech不入頭三 佢經常救完個波 個波係中間飛番出黎 唔係救去2邊

施治係車個CS rate 極高，係去左阿狗先比人拉低
球會獎盃贏哂

有踢波/守過龍都知施文好撚慘, 以佢歲數果年世界盃表現其實好唔錯。細哨果球真係射得好靚>佢問題
施文果陣世界盃係冇後輩接班, 佢想退但英國球迷好想佢踢, 事實證明之後james, robinson有幾柒
保方就真係賴死唔走喇

椰子個季去到18世盃前起碼救咗曼聯5季
top 10有一席位我覺得合理
只係呢兩季犯既錯柒既程度足以抹去晒個5季既神救

講緊佢頂基雲之前都只係個借出去嘅後生仔
文仔收佢返黎大膽用係佢好眼光

係2014對愛華頓baines個球

艾達臣 overrated
其他無咩意見

但佢借去伯明翰個季打到做team of the year
有d似今年既dean henderson

無嘅，基雲頂走舒米高唔多唔少曉士都係買佢名氣
文仔敢用祖赫特替基雲我輸得心服口服

無傳奇古圖

當年富咸開始有大水喉，除左雲達法係世界級，仲用左好多錢買左一大堆二線頭球員。

一個好笑過一個

軌果時絕對係top1
穩定性最高

其實howard都值得入選

乜水

其實好長

其實leno真係勁過老化cech

勁撚多助攻

00後？

真

99年唔識

我記得有個叫馬田既龍門都幾勁，但唔記得左佢係邊隊

多神救唔一定代表勁

巴夫斯喺曼聯無點勁過囉

迪基亞五次入選PFA Team of the season
雖然近年表現開始回落
但係有五年入倒Tots我覺得都絕對值得入頭十
佢喺Prime嗰陣有資格出現喺當時世一嘅討論
只係欠缺穩定性令佢上唔倒頭五

列斯然後拖肥？

第一季入左英超team of the year，應該勁過一季掛.....

如果嗰球細哨有心射就射近柱啦

好似係，仲入選過英格蘭國家隊

係，我上面有講。
佢真係生不逢時，國家隊上面有施文，喺球會後期又同領隊吵之後無埋正選。

佢係嗰種唔會有啲超強撲救嘅鏡頭，不過穩到仆街嗰種。
之後喺愛記仲一手一腳守到嗰季拎第4。

但施治可以做到更衣室效果
呢一點已經夠值錢

咁講保羅羅賓遜應該都有份入10大

呢條友神經刀到仆街
臨40去到樸茅先開始穩

舒華沙？尼美？費度？連拿？小舒米高？侯活？
呢啲唔係話好top但點都好過占士卦

CS唔夠多

Given > Ederson

多數屌後防，尤其係中堅

冇 費度

作為中坑球迷講2句…

老舒米高可能少人睇過佢，佢全盛時期大約係95-99年左右，係保方同卡斯冒起之前，係當時世界上第1既門將。當時傳媒講，得芝拉華特有能力超越到舒米高，但原因都只係芝拉華特識射罰球舒米高係好間唔中有神經刀，但佢全盛時真係好恐怖，自創star type既封單刀，救遠射可以飛足全個龍門框仲有窄角夠膽唔封近柱(俾人射近柱就手搥轟出界外)

我現場睇過好多gk既練波同比賽，舒米高d反應唔慢得過全盛既聖卡斯幾多

至於施文有人話佢唔穩…其實都係放大左佢對巴西果場同佢最後2年，施文全盛時係英超係以穩定同好技術而聞名，甚至好多人覺得佢有接近舒米高既實力。

施治係勁，對比舒米高可以講係更穩定，全盛期無咩失誤，只係計d神奇既撲救唔夠舒米高多，同無舒米高帶住隊波既能力(除左舒米高會屌隊波外，99年足總杯柏金果球12碼係改寫左歷史，呢d係命水外，都係實力，施治係差呢少少) ，但我强調，只計守門能力，施治係同舒米高同級，邊個係第1,只係選擇1個穩定門將定要1個神奇既門將問題。但講對全隊既影響力同對球賽既統治力，暫時只見過德國簡尼如舒米高同級。

同意，只係依家d足球要用波能力更好既門將。

連拿應該都好james少少，侯活就一9樣都係神經刀，不過佢d數據好靚。

尼美我覺得一般，但另外幾個全部勁過james

Bathez

我覺得雲達沙要高過Cech
同埋艾達臣係咩回事

講穩定點都有費度啦 越老越勁

數下圖中邊個未拎過英超冠軍

仲有格連小丑

其實有3個未贏過

施文本人都話呢球係佢職業生涯嘅最佳撲救
如果冇記錯連舒米高都話呢球係佢睇過救得最靚嘅一球

當年施文已經39歲
同巴打你一樣睇到O哂嘴

係

踢咗20年，加埋都唔夠100場
但係攞過英超同足總盃

門前兩三碼
個時得十零歲，睇直播

但真心覺得好浪費
佢既實力理應係英超立足到
勁過艾蒙
佢都話自己唔係無ambition 但際遇問題
不過佢係都要轉去維拉 自己on9

無連拿???

點只
曼城踢左一兩年，都係出得一場聯賽盃好似
係雷丁列斯出左十場8場
卡迪夫兩個月出左8場 。但食左6蛋之後唔要佢了

Taylor has spent most of his career as a third-choice goalkeeper; he has made only 95 career appearances, played in just 10 games since a loan spell at Cardiff City ended in May 2009 and hasn't played at all since 2015.[5]

記得當年係希望之星嚟，但除咗01-02嗰季做替工外都冇乜機會，好似仲有段時間長傷

輸俾列文都冇嘢好講，但輸俾阿懵條垃圾就真係俾我都走

不敗個季傷左成季 成季都係graham stack做後備，但一分鐘都無出過，列文踢足

原本雲加話買列文打3 4年之後到泰萊上
點知04年買埋艾蒙 完全毀左泰萊生涯

不過01至03年佢踢左成廿幾場 ，其實睇到除左反應快之外無乜優點，後生個時唔去下遊踢，走去維拉同蘇連遜邊有得爭，到蘇連遜落左黎，領隊又信唔過佢，見佢咁多年都係後備 無擔過正 寧願簽卡臣，費度
之後老左更加寧願用新仔啦
所以龍門趁後生去攞下擔正經驗好緊要

直頭係"施文接班人"

施文真係好撚慘
基本上個個都淨係記得佢畀細哨笠死
冇計 02年英奴對巴西全城睇住

冇艾利臣

sorry

原來佢38歲仲代表緊國家隊

講真細哨果球似有運多過刻意

卡臣同費度係國家隊正選
比我都用佢啦
而且當時維拉有力踢歐洲賽

買完艾蒙仲有CCC尼同法比安斯機出現

所以佢d career planning真係差到呢。。。
要擔正一定係去中下遊
維拉本身蘇連遜都denmark，黑貓 no.1啦

carson個時已經鳩啦 euro2008踢左英軍出局之後都永不錄用

真心 唔覺得佢企位有問題
個個位正常都係預你斬
唔會企到貼門
如果唔係一斬一定出唔切迎打手撲

2004年taylor都走左啦
ccc2004年 都好似未去阿記青年軍
法比安得19歲 仲係華沙

咁睇黎係泰萊個經理人差姐

其實隊隊都有個女龍門打正選
係睇下邊隊有多個位比二號門將打杯賽姐

仲要施文其實係冇行到好出
個波仲要係外彎
所以都估係傳中落細禁區多

都睇唔到有將來
往後的事唔重要啦